男朋友有抑鬱症

可能有少少長，但我真係好想抒發下。
男朋友有抑鬱症，佢好辛苦。
見到佢咁辛苦，我都好擔心同心痛，亦都私底下有同佢父母聯絡傾下關於佢問題，佢媽媽係社工，都教左我唔少相處既方法。
最近佢開始願意坦白內心。
但睇得出佢情緒好飄忽，都好爭扎。
佢可以前幾日好用力抱住我，話好多謝我，好愛我，佢覺得無左我佢都無動力捱落去。
尋日，佢又打電話俾我，傾左好耐，我地大家都講左好多心底話，佢話我對黎講係生命一個好重要既部分，佢覺得佢係好愛我。
但講耐左，佢情緒愈黎愈depress，最後仲話我地應該要分開，因為佢無信心我地可以一齊改變，佢好怕會傷害到我我會失望。
我果時同佢講，想佢平靜啲先，我無介懷佢啲咩，我覺得佢係個好好既男朋友，請佢先唔好糾結我地感情，先照顧好自己。
到左今朝，佢whatsapp我，打左好大段野，大致係佢宜家好辛苦，佢需要面對自己既抑鬱，要學習同自己相處，但暫時無力無心情去維繫我地既關係，佢希望分手。
果刻我個腦一片空白，可能佢唔知，其實佢真係對我好重要，因為當初我辛苦難過既時刻，係佢鼓勵我同扶起我。但為左唔造成佢既壓力，我願意尊重佢，我同佢講就算係唔係一齊都好，請佢如果有事想傾訴，都可以搵我，我亦都請佢好好顧下自己身體，我同佢都需要好好休息下。
我知道佢個病愈黎愈嚴重，佢依家既決定我都相信有受到佢情緒影響。佢朋友唔多都唔會搵佢地傾訴，父母佢又有啲排斥，所以我無辦法想像，連我都唔係佢身邊，佢會點。
我知道佢黎緊將會見輔導員，我暫時唔係佢身邊陪佢，其實都幾擔心。
佢媽媽同我媽媽都有同講，叫我先平靜，先幫自己療傷，照顧好自己先可以幫佢。
我好多謝睇到宜到既你地，我第一次遇到依種情況，但我會好好振作。雖然我依舊好迷茫唔知可以點做，但我唔會放棄佢，因為我真係好愛佢。

你地一齊左幾耐阿？如果愛既話就等落去啦 但呢段時間你地兩個都好難捱 加油阿！

咁你會唔會等佢?

認真 佢有病你安慰得一次兩次，每日都要諗唔同大話去安慰佢 ，過多半年一年你自己都頂唔順 你依家緊係口響響「唔會放棄佢，講到幾感人 」

時間耐咗，分分鐘你都會有抑鬱/情緒病。負面嘅人無人幫到佢，只會連累身邊嘅人 你依家一定聽唔入耳，一年後你就覺得自己ON9 浪費時間

絲打，我同你身份調轉，但我ex而家有新男朋友，但我仲好擔心佢，因為果陣係由佢病發照顧到佢肯睇醫生，睇左三個月醫生就飛左我，一個月後同新男友一齊 ，唔知個新男友知唔知佢有呢個病。

佢又係成日收埋自己，唔想其他人唔開心

身邊識有個人又係有抑鬱，日撚日係IG放負 又話要去死 無留戀 無野值得開心 如果失蹤千祈咪搵佢 又放埋啲好恐怖嘅死亡圖，遺照 好撚癲

有冇睇醫生食藥呀？

半年到啦，但有啲真心係可以透過相處面感覺到

真係有抑鬱嗰啲唔會有心情日日喺ig放負 日日放果啲根本係attention seeking whores

我會，當初係佢幫我，今次輪到我幫佢

係辛苦架，但無計啦鬼叫我真係愛佢

你有無再搵下佢問下佢狀況？

佢最近主動提出想見下輔導員，但佢好似仲未有勇氣去約

留名等睇樓主下次開post 話自己都患上抑鬱

最壞時候都不棄也不離

佢BLOCK晒我D野啦,FB可以MSG佢既, 但之前有搵佢佢都已讀不回,
而家佢有男朋友仲PO埋合照,我唔敢搵佢再剌激佢...

佢個情況同我好似 事實係同自己相處仲難過同任何人，我都唔想連累人，何況話拍拖。
我好明白佢

人地過得咁好，你就唔好自作多情，俾人地過新生活啦

我明白係好辛苦 你有無見輔導？希望你都可以搵到幫助自己既方法。我都有啲迷茫，唔知做啲乜

見到佢開心返啲，其實都好好

放心,分左手我無再煩佢無再搵佢,只係我第一次拍拖咩都唔識姐,同佢一齊一年,
時間都唔算好長,佢就第三次拍拖,當然我呢段時間都有反省自己有咩不足

如果有錢睇埋私家醫生，大概1000 蚊一次，有一至兩星期藥，會有鎮靜劑，但係依賴性會好高，副作用都會有，例如手震

好係好既,只不過我怪自己無經驗又係第一次拍拖,未有能力照顧到佢,
呢排我狂上連睇抑鬱症PO,雖然已經太遲...但我都好想佢返黎我物邊

但其實係咪真係有幫助？聽副作用有啲驚

我EX就食緊血清素同安眠藥,令佢唔好諗咁多負面野,同埋興奮左好多,唔會話成日都覺得攰

有d 血清素會令到個人肥，胃口好變大，所以我而家一覺得自己食多左野就會扣喉，你有時間就陪佢睇醫生啦，去公營精神科真係一種折磨

我依家大家分開下，比佢抖下 ，面對下自己既問題，但我仲應唔應該關心佢 會唔會俾到壓力佢

佢暫時唔想同我一齊 我想陪都無得陪

我都係啊絲打,佢而家有另一個陪住佢...我感受係同你一樣

抑鬱就係個腦既分泌有問題
抑鬱都係精神病之一
一個有病既人，唔正常係好正常既事

或者佢見完輔導之後，試下一齊見，睇可以點一齊面對
仲有有冇壓力來源？睇有冇方法減輕壓力

佢話 連一齊面對既自信都無

如果佢既壓力來源係我，咁係咪唔好再搵佢

佢鑽緊牛角尖

點解佢既壓力來源係你？未來結婚？

唔係，佢從事創作既，佢依家因為自己既創作quality同無靈感而無自信

原來唔係講緊我

我知，但我又可以點，佢都選擇逃避我 我只可以等佢好返少少

佢話我依賴佢,佢連自己都照顧唔到,照顧唔到我,我無主見,話我呢排忙緊其他野照顧唔到佢,佢就話分手

冇靈感既話，迫都迫唔黎。應該買d野方便隨時有靈感可以記低。坐係到夾硬迫迫唔到。

佢無俾機會我解釋,佢咩都收埋唔同我講,我又唔知佢心諗緊咩

都係，或者諗下有咩地方比大家散心

我個CASE,佢而家有男朋友係咪唔好再搵佢,等佢諗返起我同等佢主動搵我...

我做相關工作
佢唔睇醫生食藥就咁見係無用的

但洗唔洗先見輔導睇下咩情況先?

見咩輔導？
無食藥去傾係無藥，你搵啲傾完可以開藥嘅就有用

無睇醫生確診
點知係抑鬱
情緒病都有好多種
或者根本係內分泌引起嘅生理+心理問題
去睇左醫生確診先

最緊要唔好令佢覺得有壓力，但耐唔耐同佢講下野，
觀察下佢點，同埋唔好比佢太同人隔絕好緊要
之外你就正常生活，做下其他野啦
對於佢d態度都唔好太上心
除左係為照顧自己，亦都係為左比佢睇到佢既病唔會對你帶來太多壞影響
否則果種內疚咁對於佢個病同段關係都好傷

利申: 試過，亦都已經一齊捱過左最嚴重既時期，而家好好地

我都係一個咁樣嘅男仔
好似搞到身邊嘅人都唔開心
其實我係咪應該收埋自己
depression 真係好痛苦

我依家暫時既決定係每個禮拜都問下佢近況,
同主動分享下自己既近況,
復唔復合依啲野唔諗住,先幫佢面對先.
絲打你依番說話好幫到我 多謝你
想問下你同佢傾計會唔會避忌一啲野or有咩技巧?

我明白好痛苦，不過唔好放棄呀!試下尋求協助喇!

我諗你男友有時會覺得發泄得太多負能量搞到你都唔開心
又會覺害咗你咁
我都覺得自己好難照顧

係會唔開心既，但老實講唔係佢身邊陪佢我更加唔開心

唔太清楚,類似社工果d

希望你唔好放棄佢

利申：過來人，然後比ex飛左，好傷

認真，要幫到佢一定要睇醫生先
你同佢媽媽傾吓

你ex有事定你?

佢媽媽都係社工，我估佢應該都知點處理既

但佢做邊個範疇？
有啲唔係做mi相關嘅可能真係唔知
但佢媽咪都可能帶佢睇clin psy嘅
或者你等多一兩個星期問吓佢屋企人佢有無食藥囉
無嘅話就只會更差

佢依家嘅情緒說話行為都係受佢個病影響
你唔好太在意
你首先要處理佢個病
之後你同佢之間嘅問題就好易解決

其實都係唔好否定佢重要啲，唔好話抑鬱，
我自己m到前情緒唔穩定時諗野已經唔make sence架啦，
我果時識咁諗之後就發現其實佢同你講有幾煩惱時，真係唔駛同佢分析呀，
提供解決問題方法呀之類....佢只係想有人聽又唔會否定佢
同埋唔好太正能量囉，難聽過粗口架

我唔知你果個咩性格，但我果時其實好少問佢近況，因為我好怕好似迫佢講
好似好擔心咁，又係壓力黎，所以我反而係好似冇野咁照同佢普通閒話家常，講下無聊野
之後觀察佢d反應，如果有唔妥你可能會sence到
同埋令佢覺得其實生活如常，令佢覺得自己唔會永遠都係咁，應該係最好
但最清楚佢既係你，都係要你慢慢試個大家都舒服既相處方法出黎

不過你真係要有心理準備，個過程好漫長而且連你都會好痛苦，但你又要硬食
可能會聽好多難聽既說話，可能會壓力好大好大
為左自己，亦都係為左唔好傷害佢，你要問清楚自己係咪真係頂得到
係既話就加油 唔好成日掛住擔心佢，記得自己都要唞下氣

i know that feel
我前度都係有情緒病，間唔中就會打黎喊，話唔值得擁有我，好想分開。我一直都鼓勵佢，三更半夜會走去佢屋企搵佢開解佢，同佢傾下偈輔導下佢咁，維持左大約三年。相信呢段關係會令佢好轉，變得positive啲。

然後我發現自己變得越黎越唔開心，我嘅生活俾佢支配左，身體變差，我每做一個決定都會考慮佢會唔會因為我而亂諗野。呢三年我都多次想分手，但係佢會自殘，我又擔心佢。

但係最後我決定對自己好啲，再係咁落去我都會崩潰。最後同佢分左手，佢之後有再拍拖。

好似就係做情緒依D範疇

我都明白有時我太介懷佢講既野 明知係受到佢個病影響先會咁講

明白 我相信我自己頂到既 因為我真係好愛佢
絲打你果時係仲一齊緊既情況下幫佢既?

其實分左，情況同你好似，但保持聯絡同埋有d事令我地會定期見面
後來個病緩和之後先一齊返，不過當時我係打住輸數，不帶期望地陪佢
過程好辛苦，佢控制唔到而講既野係難聽到，我到而家都仲係一諗就手都震
你越愛佢，就越上心，越難頂
但當時為左佢唔好內疚影響情緒，我係每一次都微笑住硬食
所以照顧好自己，壓力大時散下心緊要呀，佢怕影響到你，你就要唔好俾佢影響到呀

絲打，你地最後一齊返？

我其實都唔知點保持聯絡 我無搵佢既藉口

係呀

我同樓主一樣，無藉口再搵返佢

其實唔揾藉口，直接話好悶， 想揾人陪下食飯就得

同埋唔需要太關心佢， 講下自己野就得
聽你講得多佢自然會放開d講佢自己

可惜佢有新男友

我試下 我瞓醒見到佢msg話掛住我 開心到傻